QUESTIONS TO BE ANSWERED
Q1)pwd — What output did this give? Why is it useful?
A1)The command shows the location of the folder in the PC

Q2)ls -l — What kind of details did this show about files?
A1)The ls -l command shows detailed file info: type, permissions, number of links, owner, group, size, last modified date, and name. 

Q3)mkdir test folder — What changed in your directory?
A3)the command creates a new folder named test folder in the current directory

Q4)touch hello.txt — What file was created? Where?
A4)creates a new file named hello.txt in the current directory

Q5)rm hello.txt — What happened after this command?
A5)deletes already existing file named hello.txt in the current directory

Q6)chmod +x filename.sh — What does this permission change do?
A6)makes filename.sh executable so it can be run like a script

Q7)git init — What does this set up in your folder?
A7)Initializes a new git repository in the current folder

Q8)git status — What does this show about your current repo?
A8)shows the changes in the repo

Q9)git add . — What happens to your files?
A9)stages all current changes and files for the next commit

Q10)git commit -m "Initial commit" — What is recorded and where?
A10)saves the snapshot of the staged changes with a message to the git history

Q11)git push origin main — What did this do to your GitHub repo?
A11)uploads your local commits to the main branch of the GitHub repo

Q12)git checkout -b new-feature — What was created here?
A12)creates and switches to a new branch called new-features

Q13)code . — What launched on your system?
A13)opens the current folder in vs code.